Теоретичні питання
1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування.
Екранування символів в програмуванні це заміна в тексті керуючих символів на відповідні текстові підстановки.
Наприклад, 'Якийсь текст \'який не має\' ніякого сенсу' *Якийсь текст 'який не має' ніякого сенсу*
Без екранів, тобто зворотній слеш - \ - ми просто отримаємо помилку.
2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?
Є три варіанти оголошення функції: function declaration, function expression і named function expression.
-function declaration - класичне оголошення - function name (arg) {instructions}
-function expression (анонімна функція) - оголошення функції, яке є частиною якогось виразу, наприклад, присвоєння
const name = function (arg) {instructions}
-named function expression - оголошення функції, яке є частиною якогось виразу, наприклад, присвоєння
const name = function foo(arg) {instructions}
3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?
Hoisting, тобто спливання, підняття, це механізм, при якому змінні та оголошення функції піднімаються вгору по своїй області видимості перед виконанням коду. Однією з переваг підйому є те, що він дозволяє нам використовувати функції перед їх оголошенням у коді.
Наприклад,
   let i;
   console.log(i); // undefined так як ініціалізація відбувається нижче по ходу коду.
   i = 1;
   console.log(i);